[要不是外國疫苗]梁振英指無大陸市場大批港青失業 「風水佬唔呃得你好耐」

要不是外國疫苗，你班支那人一早死撚晒啦

內地及香港政府都強調把握粵港澳大灣區發展機遇，全國政協副主席、前特首梁振英接受《星島日報》訪問時，再次推廣大灣區，稱若無大陸市場，「大批大批青年人失業」。

梁振英在訪問中表示，年輕人是否到大灣區發展是個人選擇，「不是逼任何人去」，但形容這潮流浩浩蕩蕩。他又說，香港專業服務業過去十多年得以發展，修讀會計、建築等專業服務的大學生愈來愈多，稱：「如果冇咗大陸市場，佢哋點算？大批大批青年人失業，只不過十幾年前，風水佬唔呃得你好耐。」

梁振英直言，不會人人到內地發展便順風順水，亦毋須每個香港人都去大灣區，「香港也要人為本地服務」。至於有人擔心香港會因此喪失自己特色及定位、「一國兩制」界線變得模糊，他重申任何規劃一定符合「一國兩制」、「港人治港」、「高度自治」及《基本法》規定，認為在不違反「一國兩制」下，有很多措施可「突破兩制之間的限制」，如科研資金「過河」。

梁振英另建議日後香港私家車毋須申請中港牌，可經港珠澳大橋返回內地、外國公民持香港永久居民身分證，可免申請簽證進入大灣區，以及在一些大灣區需要的行業，港人於內地工作只須繳納香港稅率。他強調，港人要抱長遠心態看待大灣區發展，做好各方面連繫工作，不能守株待兔。

上到去比人厄到仆街

正仆街

又搵水魚啦

無外國勢力你唔會淨袋五千萬

JR DEWI 打左疫苗未?